幸福北歐？瑞典房貸 一個世紀還不完

世紀房貸充斥，政府想避免房價泡沫破滅。瑞典房貸平均還款期140年，屋主債留曾孫。瑞典國會23日通過法案，規定房屋貸款還款年限最多105年，希望緩和高房價和家庭高負債雙重問題。

過去瑞典的房貸完全沒有還款期限規定。瑞典房價過高讓銀行紛紛推出還款期百年以上的「世紀房貸」，償還年限拉得越長，每月繳得越少，一般民眾才能負擔。許多瑞典屋主的房貸要到他們的孫子輩才能償清，一旦房屋的繼承者繳不起房貸時，會出售房屋。

瑞典家庭負債 歐洲之冠
法新社報導，根據瑞典當局2013年的計算，瑞典房貸平均還款年限為140年。至於2014年新貸的房貸，近1/3貸款者僅支付利息。目前，全瑞典約有7成屋主，每月只繳房貸利息，不還本金。

瑞典從金融危機以來不斷降息刺激經濟，如今已實施負利率。低利率等因素推升房價等資產價格，2011年至今瑞典房價上漲25%，去年漲幅就達15%，銀行推出超長年限房貸等做法，鼓勵民眾買房，導致瑞典家庭負債在歐洲國家中居冠，房貸戶的平均負債是年收入的366%，房貸與可支配收入比則高於170%。

經濟學家警告瑞典，必須立即採取措施，抑制消費信貸，以免瑞典版的2008年金融海嘯發生。廉價的信貸和持續飆升的房價可能正製造泡沫，一旦泡沬破裂，瑞典經濟會跟著崩解

租屋要等幾十年 變相被迫買房

現在在瑞典買屋，除了有5年寬限期只需付利息不需還本金，還可享受各種減稅。由於租屋法規太嚴格，可供承租的房屋供不應求，路透報導，在首都斯德哥爾摩想租房要排隊等待數十年，許多人只好買房，加上投資客搶進，房價因此不斷攀升。

斯德哥爾摩的公寓，目前每坪要價約台幣76萬元，價格與倫敦的每坪約台幣81萬元不相上下。

新的房貸法要求以105年為償還最高年限，房貸頭5年為寬限期，只須繳利息，其後貸款人每年須償還至少最低金額的本金。新法明年5月1日生效。

國會金融委員會主席歐洛夫森認為瑞典應該建立起可靠的還款文化；但銀行業不以為然，認為新法不利家庭財務狀況，也會導致房貸變貴、條件變差，有害金融穩定

還款期長其實無問題，因為你可以選擇要唔要咁長，最重要係個價合唔合理，如果係因為價錢唔合理以致要用超長還款期去供樓就有問題

萬7蚊一呎，同第一城差唔多。

但個邊交稅超過人工一半

但生仔俾幾甘萬你 掃地幾皮野 學生巴士免費

如果香港可以咁就好，供150年

香港就算有200 k + 免費搭車
你覺得夠你供樓咩

N

[榮光歸港人互助計劃] 讓有需要既手足都能以成本價買野

1 坪約 30 平方呎喎！
76 萬新台幣即係 20 萬港幣，換算出來即係唔使七千蚊一平方呎。

空氣食物政府都贏曬啦

支那5-6%息都有人去買房

一坪唔係一尺

佢地根本只係當租唔係買

咁即係一個月供幾多

冇同歐羅掛鉤既北歐貨幣近排都跌到仆街
去北歐玩就正lor，我當年去挪威玩，挪威紙1蚊兌1.3-1.4港幣，而家跌到1兌0.84

香港個個月供勁撚多都要供到個仔大先還完

果度樹多過人,點解樓咁貴？

過去瑞典的房貸完全沒有還款期限規定。瑞典房價過高讓銀行紛紛推出還款期百年以上的「世紀房貸」

擺明係d人唔想還咁多錢諗住過多50年我都死撚左啦咪由佢還140年囉先搞到個個借撚到盡又唔還錢

咁... 三家姐呢?

隻過街老鼠仲未死?

人地當係租樓。

平均140姐係有去到280年
清朝都係得300幾年

200k一定夠
如果係好似而家咁 個個20k 就一定唔得

人地有得淨還息咪當租樓囉有乜問題
慘得過銀行肯借

你話每個月還幾千蚊就得 我ok啊

我都想講，一個世紀同租有咩分別

正，嗰邊物價點？

-錯sor

百幾蚊一個麥當勞餐

北歐國家計埋稅，人工唔高得香港好多

外國麥當勞係好貴
我之前去食普通餐廳lunch $70-80到

唔駛煩保險教育生養死葬算係咁

成撚日講錢
人地有人主 有完善教育制度
香港比你幾有錢都無用啦
醒醒啦
香港得個糖衣包裝嫁喳
入面D 餡屎黎嫁 你食埋我份啦屌

200k一定夠啦下話

200k喎，淺水灣獨立屋確係唔得，不過太古城都卓卓有餘啦

去北歐玩冇人會食老麥，而且就算響奧斯陸一樣有平野食
hotdog、kebab呢d一定唔駛100
而且入餐廳正式食一個3-course西餐都係2百幾3百一個人
同香港食次outback level既西餐差唔多價，但質素好過outback

瑞典人，反抗！

掃地幾皮都夠買層平樓既

認同, 我會講佢個價對得起個質素。

香港夠多郊野公園啦

唔夠咪供夠一千年，再唔夠咪一萬年

見到個POST仲有人想幫北歐佬兜
唔係要你認同香港樓價合理 不過還100年既按揭仲有咩好吹奏

半山同南區都唔會係打工仔買到啦
一定係做生意

交稅至少會畀返啲福利你
香港？屌你老母垃圾政府

好慘租唔到樓要買樓

要幾用力恥笑香港人

當租樓

講經咩
全球最難上車國家 香港連續拎左幾多年？

北歐都係地獄 香港就係18層地獄

有邊個地方唔係樹多過人

返老麥都買得到樓

如果八百萬嘅樓，還一百四十年，每個月還幾多？

無知一問，如果香港可以供100年，樓價會升到幾多？
300呎上車盤賣6000萬港幣應該ok？不過工資維持不變

間屋冧咗都未供完
就算供完唔冧都變古蹟

多咗咁多難民，一千萬人口有一百萬難民成堆都只肯住大城市

人地有公屋架啦
富豪先會買樓再住好d

一定唔會有香港劏房呢啲咁反人類嘅屋

如果香港樓按學瑞典個套，俾你玩到150年，其實係有得唸，當交租

香港人：下供百幾年 咁咪到死都無磚頭揸手？

歐洲人民福利好到clso

如果你成日開車周圍去，好快樂好開心架
只係我地華夏基因有宅性，成日都想搵住宅，
宅係同一個地方，宅成世宅到死o

起碼買到

瑞典都有土地問題？

其實瑞典雖然大，但有大半個瑞典天氣太凍人口稀少
絕大多數人口集中響三座大城市

香港

其實香港郊野公園佔全港總面積40%

一砰有三十幾呎

邊洗萬7一呎

奴性有幾重 先覺得北歐佬好惨
係囉成世都無磚頭渣手，好撚惨呀

呢個邏輯唔錯 好過好多連登仔！

200k都唔夠？你食金為生？

撚使咁貴

按100年又點 個樓價根本都仲好平
佢分100年供咪當租樓 死左咪比人收樓囉

咁香港正過北歐好多

隻過街老鼠仲呃緊班小妹妹

去過北歐就知物價仲平過香港

廿萬一坪
一坪35呎大約5700
邊洗萬七
香港係全球房價最高
其次新加坡、上海、溫哥華
瑞典拍馬都追唔上

人地供一百年每個月當租樓 閒錢可以拎去周遊列國 見識世界 到退休有政府養

唔係話所有香港人都係樓奴 不過建議大家諗下點解人地快樂過你

瑞典都要踩

路透報導，在首都斯德哥爾摩想租房要排隊等待數十年，許多人只好買房，加上投資客搶進，房價因此不斷攀升。
比人逼你買樓

其實佢地都唔care 有無屋
總之有得住就得

咁但係個利息貴唔貴先
唔貴根本冇得輸
仲正撚過你住公屋

係
留學撚
三餐自己煮
衫褲鞋襪家具買本土貨
根本平過香港
環境又極好
仲有北極光睇

你都on9
一個月一千 還一百年唔得?

根本係 當住公屋咋嘛

香港連醫生都話買樓難
咁多年就係地產商有地產商賣樓，一句自由經濟就撇開左唔理

但政府又唔出相關措施幫市民買樓
「拗」足咁多年都冇停過，完全冇寸進
搞到普遍市民都政治上好清楚政府想壓迫香港人兼洗血換血
而家重有人上嚟放風，真係當香港人係人？

還有人哋人均收入達三十多萬，香港人只有人哋一半。

買樓就買樓啦
買房

邊個國家？
我感覺北歐既物價係挪威>丹麥>芬蘭>瑞典，瑞典物價係四國之中最平
但芬蘭好多人可以搭船去愛沙尼亞買野，丹麥人開車過德國或者瑞典買野
四國必需品價錢都合理，係酒類特別貴，聽講話北歐酒稅好重

一google"瑞典房貸"
唔係支那網就台灣網
想搵個可靠d的source都唔得

2016年

北歐社會
政府係為人服務
追求財富係一個可恥嘅概念
你係清潔工地盤佬
你除低件衫返屋企你就係一個公民

中國人社會（包括香港）
有錢有地位 冇錢食屎
你係清潔工地盤佬
你除低件衫返屋企都係一個清潔工

哇屌你 唔使比首期既話 直接借 每個月還利息
銀行又唔call loan 抵得諗

講咁耐即係一個月

交幾多錢先

香港正路要二三百年
夠清朝玩多個cycle 再變支那
咁其實重洗唔洗供
做十代港豬奴隸
諗起都開心

瑞典撚

北歐唔清楚，英國買屋有啲係跟999年契，住舊左其實可以拆左佢起間新

同日本差唔多供到孫先斷尾,瑞典俾香港重嚴進

因為好多人醉酒凍死街頭
飲酒發酒瘟可以被政府拉去坐避寒監

收重税想discourage人飲酒

平嘅就超市搞掂喇

全瑞典約有7成屋主，每月只繳房貸利息，不還本金。
咁都得

喺香港麥當勞先咁平，成個歐洲嘅麥當勞都差唔多價錢。但係瑞典超級市場平到你唔信，但係出街食就好貴。

可以呀，同而家一樣月供咁多，仲要只係還緊利息

就咁睇個數字係無意思⋯

世紀房貸充斥，政府想避免房價泡沫破滅。瑞典房貸平均還款期140年，屋主債留曾孫。瑞典國會23日通過法案，規定房屋貸款還款年限最多105年，希望緩和高房價和家庭高負債雙重問題。

咁睇其實佢地係交利息當租樓
反正到死果日層樓都唔係我嘅

唔俾磚頭民族性綁死，淨俾利息，唔影響生活質素，贏
Search 下幾點放工，照顧兒童福利。。。

人地讀書由細到大都唔洗錢 出國讀書都政府包生仔有津貼 醫療又好..

條債還到自爆10次

條債還到支爆10次

但人哋貧富唔懸殊喎

一堆崇洋崇到出曬水
鬼佬屎香d?

幫北歐人兜??你知唔知北歐嘅樓市係點啊??

人地挪威喺首都Oslo買間700幾呎咁嘅質素嘅單位都只係4百萬港幣

想再住豪啲?
瑞典斯德哥爾摩附近買個萬幾呎嘅島連三間屋同碼頭仲有埋桑拿
咁樣先1200萬港幣有找..喺香港呢個價錢你仲諗緊買市區2房定新界3房好咋..仲要人地人工高香港成倍..稅後都高過香港啊

人地分100年「供樓」唔係供唔起而係唔想於太多收入落住屋度..
齋俾息變相長租間屋又亨受到人生..唔通好似香港人咁用盡成世嘅時間同勞力去供養政府同地產佬咩

你好似掉轉咗 依加佢講既問題係
因為可以有好長既還款期
所以推高樓價wo

分別好大，間屋係自己，中意點整都得，唔怕加租同業主收樓

供幾代

台灣 1平 ＝ 35.8呎

2047

同香港差唔多，自己煮的話
出去食就百幾蚊落樓

拉

76萬台幣一坪，咪之係大約5,600港紙一尺，唔係幾平咩？

jag alsakr sverige

人地負利率，買樓日日賺

好平，係佢哋特豋攤長嚟還啫

正解，有條傻仔話同第一城差唔多

根本就係咁先可以對抗到高樓價

差唔多嘅，不過正常時間唔使食老麥囉

我係驚訝D銀行比佢地咁做

其實呢個idea幾正

搭地鐵（党鐵）一個站30蚊港紙到，不過本地人會買pass一年9000蚊到

當一樣，5千蚊尺平香港幾多呀

咪就係俾唔起攤到個孫還

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

銀行賺錢係賺利息，只要銀根夠厚，夠本金繼續借俾人又夠存款準備金俾人提款，銀行不知幾歡迎

正如銀行其實好撚歡迎只還min pay 嘅信用卡客

網上購買
Royal British Legion

M&S Online

自膠原來唔貴

當租樓都抵啦
同埋真係要同香港比ge
香港d leasehold 樓得返幾十年命咪又係大把人買

人地當租樓

人工高令到建築成本高
當所有建築工人都五六萬港紙一個月
天氣又凍用料一定唔薄得
就算土地成本0 起棟嘢可能一尺成本都要三四千
再加上瑞典係左膠國家 肯定斬樹都要過七八年環評搞一大堆諮詢

今日出糧，我呢隻剩係識返工的港豬好多嘢要做

香港d扎鐵佬都十萬八萬一個月ga啦

其實唔知就不如唔好鳩噏啦

到時大把on 9借到勁長搶屋住

有撚咩

巴打，下面張巴士圖有小錯處，有冇辦法聯絡到出圖人士
307寫係行紅隧，正確應該係行東隧

香港一尺建築成本都2-3k啦
係地價貴令到個比例上無咁高
咁其實就算斯德哥爾摩市中心土地成本都無可能係0
市區樓價七八千港紙一尺都好合理

將責任推比個仔同個孫，自己嘆撚左先 到時咩世界都無人知

如果香港有得攤150年我都攤呀⋯⋯

自己嗰仔孫都繼續嘆 變相全民公屋

一聽就知好過香港
大佬供140年，對買家直情係喜訊，年期咁長，個risk銀行攬哂

自己煮係平 出去食就貴啲 大約平均貴過香港10-20% 但環境真係無得輸 淨係日日返學唔洗同人逼 沿住湖邊慢慢行都得

香港銀行點解唔肯take 依個 risk?
業主個個月淨係還息，養銀行150年

香港有得攤150年應該樓價會再炒貴10倍

退休就ok既，
生活都係鐘意西歐多d

香港好難
佢哋係低密度或者係平房
保養得好嘅話住上過百年都容易，人哋起碼真係有好多建築物係過百年仲住緊人

佢哋重建好易（低密度），成本唔會貴

直接講就係，買樓係買個土地使用權

當你係香港住緊50樓，高密度已經難重建，成本又貴，可發展比率已經好低，莫非想層匹層樓都過百層？你嘅土地使用權，除開所有層樓加住戶，都唔知有冇一尺

所以香港買樓實際價值只係六七十年已經頂盡，銀行按揭都係用差唔多嘅樓齡計（唐樓/舊樓）好難按，香港好多樓嘅地積比已經好高

見到瑞典就諗起39蛆

宜家咁樣通漲同埋低息法，比著我都一世只還息

當年我係Malmo食個kebab都要80幾SEK
冇行瑞典超市，但芬蘭超市既野係幾平
12粒肉丸唔使1歐窮人恩物

唔怪之得三奸蛆要死番香港啦

不過如果金融體系一爆就冚瑞產

有
你要孭業主責任

都係 成個北歐都好慢活 啲人放假就去下露營 summer house渡假咁 點都無香港西歐咁多娛樂 但呢個就睇你自己想要咩生活

去過一次,真係好羨慕佢地
住係呢d國家真係好幸福
就算大城市Stockholm環境都係好舒服

鐘意就搭火車北上睇極光

係瑞典EXCHANGE過半年
人生最難忘既經歷

百鳩幾蚊一個m記wo

根本就借長貸買屋當係租屋，但係人哋門檻低咁多，點都幸福過香港租買都貴

都係香港好d

一個站30蚊

呢下真係好癲

瑞典住宅地主要係freehold..即係有永久地權
而香港就全部行leasehold..你幾十億買塊地都只係得有限年期..通常50年

前者就算業主100年內未供完就瓜咗斷供
銀行都仲可以賣屋賺返個本金有突..除非滅國又或者冚球剷啦
但香港普遍連新樓都只得果50年期..之後有無得續完全係政府單方面話事
再加埋2047嘅不確定性..銀行做多過30年按揭銀行風險就好高..除時渣都無

仲要真係俾党鐵賺

講到尾又係土地問題同埋政府為保地慘霸權無心處理住屋問題

The twisted world

你玩開獨立屋？